%! Author = Nikita
%! Date = 11.03.2021


\chapter{Обзор литературы}\label{ch:lit-review}
Мы можем узнать подробности об экзопланетах и их родительских звездах, наблюдая их общий свет,
без необходимости пространственного разрешения планеты и звезды.
В этой главе показано, как наблюдения затмения используются для получения знаний об орбите планеты, массе, радиусе,
температуре и составляющих атмосферы, а также о других деталях, которые в противном случае скрыты.

Затмение --- это перекрытие одного небесного тела другим.
Когда тела имеют кардинально отличающиеся размеры, прохождение меньшего тела
перед большим телом на луче зрения наблюдателя является транзитом,
а прохождение меньшего тела за большим телом~---~вторичным транзитом.


\section{Геометрия транзита и параметры системы}\label{sec:geometr}
\input{geom}

%\section{Параметры орбиты}\label{sec:param}
%\input{orbit}


\section{Функция потока}\label{sec:flux}
Поток света от экзопланетной системы сложным зависит от времени.
Во время транзита поток падает, потому что планета блокирует часть звездного света.
Затем поток возрастает, когда в поле зрения появляется дневная сторона планеты.
Поток снова падает, когда планета закрывается звездой.
Поток всей системы отнесённый к потоку звезды можно записать как

\begin{gather}
    f(t)=\frac{F}{F_*}=1+k^2 \frac{I_p(t)}{I_*}-
    \begin{cases}
        k^2 \alpha_1 (t)                    & \text{транзит} \\
        0                                   & \text{вне транзита} \\
        k^2 \frac{I_p(t)}{I_*} \alpha_2 (t) & \text{вторичный транзит}
    \end{cases},
\end{gather}
где F --- поток всей системы; $F_p$ --- поток звезды; $I_p(t)$~---~средняя интенсивность планеты, зависящая от времени;
$I_*$~---~средняя интенсивность звезды, считающаяся постоянной;
k~---~отношение радиуса планеты к радиусу звезды, $k = R_p/R_*$;
$\alpha_1$ и $\alpha_2$~---~безразмерные функции порядка единицы, зависящие от площади перекрытия звездного и
планетарного дисков.
В целом $F_*$ может изменяться во времени из-за вспышек, вращения звездных пятен, вращения приливного горба,
вызванного планетой, или по другим причинам, но для простоты обсуждения мы принимаем её за константу.

Изменения во времени средней интенсивности планеты вызваны изменением освещенной части планетарного диска,
а также любыми изменениями, присущими планетарной атмосфере.
В качестве начального приближения функции $\alpha$ описывают трапеции, а $f(t)$ определяется глубиной транзита $\delta$,
продолжительностью $T$ и длительностью входа или выхода $\tau$.
Для транзитов максимальная потеря света составляет~\cite{winn2014transits}:
\begin{gather}
    \delta_1 \approx k^2 \left( 1-\frac{I_p(t_1)}{I_*} \right),
\end{gather}
но, так как обычно свет с теневой стороны планеты пренебрежимо мал, $\delta_1 \approx k^2$, как отношение площадей дисков.
Для вторичного затмения:
\begin{gather}
    \delta_2 \approx k^2 \frac{I_p(t_2)}{I_*},
\end{gather}

В трапециевидном приближении изменение потока считается линейным во времени при входе и выходе, но это не так.
Во-первых, из-за неравномерного движения звездных и планетных дисков.
Во-вторых, что еще более важно, даже при равномерном движении площадь перекрытия между
дисками не является линейной функцией времени~\cite{Mandel_2002}.
Кроме того, дно кривой блеска не является плоским,
потому что реальные звездные диски не имеют равномерной интенсивности.

\section{Потемнение к краю диска}\label{sec:limb-darkning}
\input{limb_darkning}